@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Aktename>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een dossier waarvoor geen beslissing nodig is, een melding van de betrokken partij volstaat. Het dossier wordt afgesloten en de betrokken overheid bevestigt akte te nemen van de melding."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Aktename"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aktename"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Beroep>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De dossieraanvrager gaat niet akkoord met een bepaald onderdeel van de dossierverwerking door de behandelende overheid en dient hier een formeel protest tegen in."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Beroep"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beroep"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/BeslissingGepubliceerd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een of meerdere beslissingen van de behandelende overheid worden gepubliceerd volgens de wettelijke vereisten hierover."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "BeslissingGepubliceerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "(Beslissing) Gepubliceerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Beslist>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid beslist na het verwerken en het controleren van het dossier over het dossier in kwestie."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Beslist"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beslist"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Betaald>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft, na verwerking en beslissing van het dossier, alle voorziene vergoeding(en) uitbetaald."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Betaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Betaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Bezwaar>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid herroept formeel een eerdere beslissing of actie in de verwerking van een dossier."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Bezwaar"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bezwaar"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/DeelsGoedgekeurd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid gaf na het verwerken en het controleren van het dossier haar goedkeuring over een deel van de aanvraag."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "DeelsGoedgekeurd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Deels goedgekeurd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/DeelsUitbetaald>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft, na verwerking en beslissing van het dossier, een deel van de voorziene vergoeding(en) uitbetaald."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "DeelsUitbetaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Deels uitbetaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/DefinitiefVastgesteld>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een definitieve vaststelling van een plan (zoals bijv. een ruimtelijk uitvoeringsplan)."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "DefinitiefVastgesteld"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Definitief vastgesteld"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/DossierOnvolledig>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft vastgesteld dat niet alle nodige gegevens om het dossier te kunnen verwerken aan het dossier werden toegevoegd. De aanvrager van het dossier krijgt de tijd om alle nodige gegevens te verzamelen en aan het dossier toe te voegen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "DossierOnvolledig"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dossier onvolledig"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/DossierVolledig>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft vastgesteld dat alle nodige gegevens om het dossier te kunnen verwerken aan het dossier werden toegevoegd."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "DossierVolledig"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dossier volledig"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/ErkendOfVergund>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft een vergunning of erkenning uitgereikt aan het voorwerp/onderwerp van het dossier."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "ErkendOfVergund"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Erkend/Vergund"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/ErkenningOfVergunningIngetrokken>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft een vergunning of erkenning die zij eerder had uitgereikt ingetrokken."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "ErkenningOfVergunningIngetrokken"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Erkenning/vergunning ingetrokken"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Geinitieerd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De aanvrager van een dossier heeft de intentie of interesse duidelijk gemaakt aan de behandelende overheid om een dossier te willen indienen maar heeft dit nog niet formeel gedaan."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Geinitieerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ge�nitieerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Gepland>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Informatie over een dossier vooraleer er een beslissing is genomen. Omdat de verwerking van het dossier dan nog niet echt is gestart, kunnen geen van de bestaande codes gebruikt worden. "@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Gepland"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gepland"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/GerechtelijkIngeleid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de nodige acties in de verwerking van het dossier uitgevoerd."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "GerechtelijkIngeleid"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gerechtelijk ingeleid"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Geweigerd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid weigert om bepaalde redenen het dossier in behandeling te nemen of verder te behandelen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Geweigerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Geweigerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Goedgekeurd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid gaf na het verwerken en het controleren van het dossier haar goedkeuring."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Goedgekeurd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Goedgekeurd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/InOpenbaarOnderzoek>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een openbaar onderzoek als standaard voor openbare procedures (zoals bijv. opmaak ruimtelijke uitvoeringsplan, vaststelling rooilijn, …)."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "InOpenbaarOnderzoek"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "In openbaar onderzoek"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/InVerwerking>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid is bezig met de verwerking van het dossier."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "InVerwerking"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "In verwerking"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/InWacht>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de verwerking van het dossier tijdelijk stopgezet omwille van bepaalde (externe) factoren zoals bijvoorbeeld een actie van een derde of het verstrijken van een termijn."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "InWacht"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "In wacht"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Ingediend>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De aanvrager van een dossier heeft een dossieraanvraag ingediend."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Ingediend"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ingediend"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/KlaarVoorBeslissing>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de nodige verwerking en controles op het dossier uitgevoerd zodat het dossier klaar is om over beslist te worden."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "KlaarVoorBeslissing"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klaar voor beslissing"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/KlaarVoorBetaling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid is, na verwerking en beslissing over het dossier, klaar om de voorziene vergoeding(en) uit te betalen en heeft de uit te betalen bedragen vastgelegd."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "KlaarVoorBetaling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klaar voor betaling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Onontvankelijk>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft vastgesteld dat niet alle nodige voorwaarden werden vervuld om het dossier rechtsgeldig in behandeling te nemen. Daarbij krijgt de aanvrager van het dossier niet meer de mogelijkheid om de ontbrekende voorwaarden alsnog te vervullen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Onontvankelijk"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Onontvankelijk"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Ontvangen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de dossieraanvraag formeel ontvangen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Ontvangen"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ontvangen"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Ontvankelijk>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft vastgesteld dat alle nodige voorwaarden werden vervuld om het dossier rechtsgeldig in behandeling te kunnen nemen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Ontvankelijk"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ontvankelijk"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Stopgezet>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de verwerking of de beslissing van/over het dossier stopgezet vooraleer het volgens het behandelproces kon worden afgerond."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Stopgezet"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stopgezet"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Stopzetting>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De verwerking of de beslissing van het dossier is in een proces van stopzetting beland nog voor het dossier volgens het behandelproces kon worden afgerond."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Stopzetting"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stopzetting"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Terugbetaald>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De bevoegde overheid heeft uitgaven, gemaakt door de aanvrager van een dossier of diens betrokkene, terugbetaald na verwerking van de dossieraanvraag en gunstige beslissing."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Terugbetaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Terugbetaald"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/TerugvorderingBetaling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid vordert een bedrag terug van de begunstigde."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "TerugvorderingBetaling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Terugvordering betaling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/Uitgevoerd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De behandelende overheid heeft de nodige acties in de verwerking van het dossier uitgevoerd."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Uitgevoerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Uitgevoerd"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseCode/VoorlopigVastgesteld>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een voorlopige vaststelling van een plan (zoals bijv. een ruimtelijk uitvoeringsplan)."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "VoorlopigVastgesteld"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Voorlopig vastgesteld"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseFase/Afgerond>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Het eindpunt in de levensloop van een dossier. Wanneer een dossier het eindpunt 'afgerond' heeft bereikt zijn alle nodige acties in dit dossier uitgevoerd."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Afgerond"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Afgerond"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseFase/Behandeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In deze fase verwerkt en beoordeelt de behandelende overheid de verzamelde gegevens (in voorbereiding van een beslissing)."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Behandeling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Behandeling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseFase/Beslissing>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In deze fase wordt een formele beslissing genomen en bekendgemaakt."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Beslissing"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beslissing"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseFase/Samenstelling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In deze fase worden bepaalde gegevens verzameld om het dossier (rechts)geldig in behandeling te kunnen nemen."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Samenstelling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Samenstelling"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/StatusVlaamseFase/Uitvoering>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In deze fase worden de nodige daden, verbonden aan de beslissing in het dossier, uitgevoerd volgens de geldende voorschriften."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> "Uitvoering"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Uitvoering"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusEDRL>
    <http://purl.org/dc/terms/modified> "2018-12-18" ;
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Status volgens de Europese Dienstenrichtlijn (EDRL)"@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Status EDRL"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseCode>
    <http://purl.org/dc/terms/modified> "2018-07-23" ;
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Informatie over de status van het dossier. De statusinformatie bevat een op Vlaams niveau gestandaardiseerde status code."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Status Vlaamse Code"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/StatusVlaamseFase>
    <http://purl.org/dc/terms/modified> "2018-07-23" ;
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Informatie over de status van het dossier. De statusinformatie bevat een op Vlaams niveau gestandaardiseerde fase."@nl ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Status Vlaamse Fase"@nl .

