@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Adresdichtheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van het aantal adressen op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Adresdichtheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Bebouwingsgraad>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de bebouwde terreinoppervlakte van alle gebouwen in een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bebouwingsgraad (Ground space index (GSI))" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Bodemafdekking>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bodemafdekking is een vorm van verharding die wordt uitgedrukt als de oppervlakte waarvan de aard en/of toestand van het bodemoppervlak gewijzigd is door het aanbrengen van artiﬁciële, (semi-)ondoorlaatbare materialen waardoor essentiële ecosysteemfuncties van de bodem verloren gaan. In de praktijk gaat het vooral om gebouwen, wegen en parkeerterreinen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bodemafdekking" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Boomkruindekking>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de oppervlakte van de boomkruin binnen een gebied gedeeld door de totale oppervlakte van dat gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Boomkruindekking" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Doorwaadbaarheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De doorwaadbaarheid van een gebied geeft aan of het gebied kan worden doorstoken in functie van langzaam verkeer (de geschiktheid van ruimte om doorheen te lopen)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doorwaadbaarheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Functiemix>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding  van de bruto vloeroppervlaktes voor de verschillende functies ten opzichte van de totale vloeroppervlakte in een gebied (entropie-mix)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Functiemix" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/FunctieverwevingWonen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de bruto vloeroppervlaktes voor wonen ten opzichte van de totale vloeroppervlakte in een gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Functieverweving - wonen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/GemiddeldAantalBouwlagen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gemiddeld aantal bouwlagen van de gebouwen in een bepaald gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "GemiddeldAantalBouwlagen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/GemiddeldBouwvolume>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gemiddeld volume van de gebouwen binnen een bepaald gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "GemiddeldBouwvolume" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/GemiddeldeBouwhoogte>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gemiddelde hoogte van de gebouwen binnen een bepaald gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "GemiddeldeBouwhoogte" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/GemiddeldeBouwjaar>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gemiddelde bouwjaar van de gebouwen binnen een bepaald gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gemiddelde bouwjaar" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/GemiddeldeLeeftijdInwoners>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gemiddelde leeftijd van inwoners binnen een bepaald gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gemiddelde leeftijd van inwoners" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/HardeBestemmingen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Groepering van  bestemmingen bedoeld om door ruimtebeslag gedomineerd te worden. Concreet gaat het (momenteel) om de bestemmingen voor wonen, recreatie, industrie (binnen en buiten de poorten), bepaalde bestemmingen uit categorie 'overig groen' en bepaalde bestemmingen uit categorie 'overige'." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Harde bestemmingen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Huishoudensdichtheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van aantal huishoudens op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Huishoudensdichtheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Inwonersdichtheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van aantal inwoners op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Inwonersdichtheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Knooppuntwaarde>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bepaalt de mate waarin een plek is geïntegreerd in het systeem van collectief vervoer voor personen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Knooppuntwaarde" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/MOBI-score>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De Mobiscore kijkt hoe dicht een woonplaats ligt bij voorzieningen zoals winkels, scholen, stations, bus- en tramhaltes. En berekent de milieu-impact van de verplaatsingen die de bewoner naar verwachting zal moeten doen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "MOBI-score" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/OpenSpaceRatio>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding tussen de som van alle onbebouwde oppervlakten van een terrein gedeeld door de Floor space index." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Open space ratio (OSR)" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/OverstromingsgevoeligGebiedFluviaal>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de oppervlakte van overstromingsgevoelig gebied als gevolg van grotere rivieren die buiten de oevers treden ten opzichte van de totale oppervlakte van een gebied. Voor elke bron van overstromingen zijn er verschillende overstromingskansen (terugkeerperiode)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Overstromingsgevoelig gebied fluviaal" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/OverstromingsgevoeligGebiedPluviaal>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de oppervlakte van overstromingsgevoelig gebied als gevolg van lokale intense neerslag ten opzichte van de totale oppervlakte van een gebied. Voor elke bron van overstromingen zijn er verschillende overstromingskansen (terugkeerperiode)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Overstromingsgevoelig gebied pluviaal" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/OverstromingsgevoeligGebiedVanuitZee>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de oppervlakte van overstromingsgevoelig gebied als gevolg van stormopzet op zee ten opzichte van de totale oppervlakte van een gebied. Voor elke bron van overstromingen zijn er verschillende overstromingskansen (terugkeerperiode)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Overstromingsgevoelig gebied vanuit zee" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Perceeldichtheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van het aantal percelen op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Perceeldichtheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/PubliekeEigendommen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de oppervlakte van percelen in publiek eigendom binnen een gebied gedeeld door de totale oppervlakte van dat gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Publieke eigendommen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Ruimtebeslag>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De oppervlakte van het ruimtebeslag die bestaat uit de ruimte, ingenomen door onze nederzettingen, dus door huisvesting, industriële en commerciële  doeleinden, transportinfrastructuur, recreatieve doeleinden, serres etc. Parken en tuinen maken hier ook deel van uit." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ruimtebeslag" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/RuimtebeslagRisico>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De oppervlakte aan gronden met harde bestemming, zonder ruimtebeslag en zonder overwegend wateroppervlak." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ruimtebeslag-risico" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/RuimtelijkKwetsbareGebieden>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A. Aangewezen op plannen van aanleg: agrarische gebieden met ecologisch belang, agrarische gebieden met ecologische waarde, bosgebieden, brongebieden, groengebieden, natuurgebieden, natuurgebieden met wetenschappelijke waarde, natuurontwikkelingsgebieden, natuurreservaten, overstromingsgebieden, parkgebieden, valleigebieden, B. Aangewezen op ruimtelijke uitvoeringsplannen, en sorterend onder één van volgende categorieën of subcategorieën van gebiedsaanduiding: bos, parkgebied, reservaat en natuur, C. het Vlaams Ecologisch Netwerk, vermeld in het decreet van 21 oktober 1997 betreffende het natuurbehoud en het natuurlijk milieu, D. de beschermde duingebieden en de voor het duingebied belangrijke landbouwgebieden, aangeduid krachtens artikel 52, § 1, van de wet van 12 juli 1973 op het natuurbehoud;" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ruimtelijk kwetsbare gebieden" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/VloerTerreinIndex>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de brutovloeroppervlakte van alle gebouwen op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vloer/Terrein index (Floor space index (FSI))" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Voorzieningenniveau>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bepaalt de mate waarin een plek goed voorzien is van basisvoorzieningen, regionale voorzieningen en metropolitane voorzieningen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Voorzieningenniveau" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Waterondoorlaatbaarheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Waterondoorlaatbaarheid is een vorm van verharding die wordt uitgedrukt als de oppervlakte waar het bodemoppervlak zijn infiltreerbaarheid voor water is verloren omwille van het aanbrengen van een artificieel waterondoorlatend oppervlak en dus waar water afstroomt via dit oppervlak." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Waterondoorlaatbaarheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Woningtypemix>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van de het aantal gesloten woningen ten opzichte van de totale woningen in een gebied." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Woningtypemix" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/Woondichtheid>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Verhouding van aantal wooneenheden op een terrein gedeeld door de totale oppervlakte van dat terrein." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Woondichtheid" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/RuimtelijkeIndicatoren/ZachteBestemmingen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Groepering van Bestemmingen bedoeld om niet door ruimtebeslag gedomineerd te worden. Concreet gaat het (momenteel) om  de bestemmingen voor landbouw, natuur en bos, bepaalde bestemmingen uit categorie 'overig groen' en bepaalde bestemmingen uit categorie 'overige'." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zachte bestemmingen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/AdministratieveGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een afgebakende ruimte die in niet-overlappende delen ingedeeld kan worden en wordt gebruikt voor administratieve doeleinden." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Arrondissement>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Deelgemeente>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gemeente>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gewest>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Provincie> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "AdministratieveGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Arrondissement>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bestuurlijke arrondissementen zijn een administratieve groepering van een aantal gemeenten binnen een provincie. " ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Arrondissement" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Bestemmingscategorie>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een bestemming is een door de overheid voorgenomen landgebruik op een grond. Een bestemming is voorzien in een goedgekeurd plan (bijvoorbeeld gewestplan, ruimtelijk uitvoeringsplan) via stedenbouwkundige voorschriften. Bestemmingscategorieën groeperen gelijkaardige bestemmingen. De ruimteboekhouding monitort de vastgestelde bestemmingen. De ruimtebegroting geeft kwantitatief inzicht in toekomstige wijzigingen in bestemming. " ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bestemmingscategorie" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/BrutoPerceelblok>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Principe van NEN 9300 samengevat: De oppervlakte van het (netto) bouwblok + de oppervlakte nodig voor de ontsluiting van het bouwblok + overige onbebouwde terreinen zoals water (kanaal, sloot, meer enz.) groen (groenstrook, park enz.) die horen bij het bouwblok." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bruto perceelblok" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Buitengebied>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Het buitengebied is - op het niveau van Vlaanderen bekeken - het gebied waarin de open (onbebouwde) ruimte overweegt en waar een buitengebiedbeleid wordt gevoerd. Elementen van bebouwing en infrastructuur die in functionele samenhang zijn met de niet-bebouwde ruimte maken er onderdeel van uit en kunnen plaatselijk overwegen. Buitengebied is aldus een beleidsmatig begrip." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Buitengebied" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Buurt>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Samenvoeging van bruto bouwblokken." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Buurt" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Deelgemeente>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De voormalige gemeenten die terug gaan tot de toestand van de gemeenten in 1961. De deelgemeente is vaak, maar niet altijd af te leiden uit de code van de statistische sector." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Deelgemeente" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gebied>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Afgebakende ruimte." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gebied" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gebouw>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Definitie Gebouw aan de grond (Gbg) uit GRB: Een gebouw aan de grond (Gbg) is een duurzaam bouwwerk, vast met het aardoppervlak verbonden, dat een voor mensen toegankelijke ruimte omsluit. Een gelijkvloerse toegang voor ondergrondse of hangende constructies wordt eveneens als gebouw aan de grond beschouwd. Bepaalde duurzame bouwsels die aan bovenstaande definitie beantwoorden, worden echter in andere GRB-entiteiten opgenomen en niet hier. Bijvoorbeeld koeltorens, watertorens, e.d. worden opgenomen als kunstwerk (entiteit Knw)." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gebouw" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gemeente>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Administratieve gemeente." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gemeente" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gewest>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In België staan naast de federale staat en de gemeenschappen, de gewesten. De drie gewesten zijn bevoegd voor de grondgebonden materies. Het Vlaams Gewest is opgedeeld in vijf provincies." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gewest" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/HardeBestemmingen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Groepering van  bestemmingen bedoeld om door ruimtebeslag gedomineerd te worden. Concreet gaat het (momenteel) om de bestemmingen voor wonen, recreatie, industrie (binnen en buiten de poorten), bepaalde bestemmingen uit categorie 'overig groen' en bepaalde bestemmingen uit categorie 'overige'." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Harde bestemmingen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Hexagoon>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Dit is een uniform grid van cellen. Elke cel is een polygoon met als vorm een hexagoon. Een vereiste is dat ze dezelfde oppervlakte eenheid per hexagoon hebben." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hexagoon" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/IntergemeentelijkeGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een afgebakende regio die wordt gebruikt als afstemmingsniveau voor intergemeentelijke en bovenlokale samenwerking in Vlaanderen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Referentieregio> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "IntergemeentelijkeGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblok>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een perceelblokblok is een verzameling van aan elkaar grenzende percelen, omringd door infrastructuur." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Netto perceelblok" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblokBebouwd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bundeling van bebouwde percelen binnen een bouwblok." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Netto perceelblok (bebouwd)" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblokOnbebouwd>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bundeling van onbebouwde percelen binnen een bouwblok." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Netto perceelblok (onbebouwd)" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Perceel>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Administratief perceel (ADP) uit GRB: Een administratief perceel (Adp) is een grafische voorstelling van de vermoedelijke ligging van het kadastraal perceel, waarbij de perceelsgrenzen werden geïnterpreteerd rekening houdend met de terreinsituatie." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Perceel" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Provincie>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Provincies vormen een administratieve indeling van het Vlaams Gewest. De provincies vormen het bestuurlijke niveau tussen de gemeenten en arrondissementen enerzijds en het Vlaams Gewest anderzijds." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Provincie" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Raster>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Dit is een uniform grid van cellen. Elke cel is een polygoon met als vorm een vierkant. Een vereiste is dat ze dezelfde oppervlakte eenheid per raster hebben." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Raster" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Referentieregio>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Om tot een grotere coherentie te komen in de intermediaire structuren en om de regionale samenwerking te stimuleren, bakende de Vlaamse Regering referentieregio’s af. De referentieregio’s worden hét afstemmingsniveau voor intergemeentelijke en bovenlokale samenwerking in Vlaanderen." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Referentieregio" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Ruimtebeslag>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De oppervlakte van het ruimtebeslag die bestaat uit de ruimte, ingenomen door onze nederzettingen, dus door huisvesting, industriële en commerciële  doeleinden, transportinfrastructuur, recreatieve doeleinden, serres etc. Parken en tuinen maken hier ook deel van uit." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ruimtebeslag" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StatistischeGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een territoriale basiseenheid die is ontstaan uit een opdeling van (vroegere) gemeenten, gebruikt voor de verspreiding van gedetailleerde statistieken." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StatistischeSector>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Wijk> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "StatistischeGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StatistischeSector>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De territoriale basiseenheid die ontstaan is uit een opdeling van de gemeenten en de vroegere gemeenten door Statbel (Algemene Directie Statistiek - Statistics Belgium) voor de verspreiding van statistieken op een gedetailleerder niveau dan het gemeentelijk niveau." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Statistische sector" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StedelijkGebied>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Het stedelijk gebied is het gebied waar intense ruimtelijke, culturele en socio-economische samenhang en verweving bestaat tussen verschillende menselijke activiteiten (wonen, diensten, werken, ...), waar dichte bebouwing overheerst en waar het wenselijk is ontwikkelingen te stimuleren en te concentreren. Stedelijk gebied is aldus een beleidsmatig begrip." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stedelijk gebied" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StedenbouwkundigeGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> " Een indeling van gebieden op basis van stedenbouwkundige principes, zoals buurten en perceelblokken." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/BrutoPerceelblok>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Buurt>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Gebouw>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblok>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblokBebouwd>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/NettoPerceelblokOnbebouwd>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Perceel>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Wegbaan> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "StedenbouwkundigeGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> " Een indeling van gebieden op basis van specifieke thema's, zoals bestemmingscategorieën." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Bestemmingscategorie>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Buitengebied>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/HardeBestemmingen>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Ruimtebeslag>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/StedelijkGebied>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ZachteBestemmingen> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ThematischeGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/UniformeGebiedsindeling>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> " Een gestandaardiseerde verdeling van een geografisch gebied in cellen met consistente vorm en oppervlakte-eenheid." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Hexagoon>, <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Raster> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "UniformeGebiedsindeling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Wegbaan>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wegbaan uit GRB: De wegbaan (Wbn) is de voorstelling van de wegcorridor in het GRB. De wegbaan wordt overlangs opgedeeld in verschillende arbitrair afgebakende wegbaanelementen. Er zijn twee types wegbaanelementen: een kruispuntzone komt overeen met een kruispunt; een wegsegment komt overeen met een wegvak." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wegbaan" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/Wijk>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een wijk is een clustering van statistische sectoren binnen een gemeente." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wijk" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ZachteBestemmingen>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://data.vlaanderen.be/id/concept/Schaalniveaus/ThematischeGebiedsindeling> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Groepering van Bestemmingen bedoeld om niet door ruimtebeslag gedomineerd te worden. Concreet gaat het (momenteel) om  de bestemmingen voor landbouw, natuur en bos, bepaalde bestemmingen uit categorie 'overig groen' en bepaalde bestemmingen uit categorie 'overige'." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inscheme> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zachte bestemmingen" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf> <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/RuimtelijkeIndicatoren>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Codelijst voor ruimtelijke indicatoren." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "conceptscheme ruimtelijke indicatoren" .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/Schaalniveaus>
    a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Codelijst voor schaalniveaus." ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "conceptscheme schaalniveaus" .

